記者台語街訪 年青人：聽不太懂 自我介紹都不會

【民視即時新聞】台灣小學推行母語教育已經16年，但會講台語的年輕人還是似乎沒變多，有相關學者提出，20~30歲之間會聽說台語的年輕人不到50%，更大膽預言照這樣下去，台語恐怕會在30年內滅亡，對此文化部預計提出國家語言發展法草案，目前正召開公聽會，希望能救救台語。

見琴日有post傾緊台仔D台語
比你哋睇吓篇新聞

唔該唔好再有on9仔話咩台灣都好多人講
你睇吓識講D人幾多歲先
而家基本上藍綠都一致認為後生仔冇幾多個識台語

方言

1949年全台不足10%人識國語
邊個係方言

喺依家台灣人眼中係
可能當時D人忽視呢種失傳速度 所以廣東話要小心

LM

咪因爲kmt暴力手段囉

工沙少？
起秋

呢段新聞我比較晒親綠嘅民視三立同親藍東森tvbs都認同台語三十年滅亡，分別只係兩邊對邊個有責任睇法唔同

中國文化，就算明明你同中國本身冇關係，都可以洗腦洗到你同佢認親認戚

要推行普通語

民進黨執政都救唔到台語，因為台語已經被國民黨多年政策label左做老餅鄉下佬語言
廣東話過多幾十年會係同一命運

小乜撚野心啊
而家就算沙田區啲小學中學
每五個就有個學生用開普通話同人傾計
仲小心喎 清洗計劃行左大半都來
仲叫人小心
咁撚遲鈍抵你班支那港人一世做奴隸

我啲台灣朋友都話宜家後生個輩愈黎愈少人識講
所以真係要好好保育語言同文化

台語最危險係連老餅鄉下佬都唔識完全台語講

好似李登輝一講到歷史專有名詞就要用國語補充，連佢都咁，其他人係點？

台語係方言

語言既角色係唔同時間地點係會改變,基本常識

親，打的去買顯卡吧

香港都差唔多

台語歌真係好撚正

唯有盡力

語言侵略

要滅其種族
先滅其歷史文化

十年個套

好似南部先多d人講台語

台語失傳到唔少詞語都要借國語表達，變到甩皮甩骨。
而家人人都無辦法用純台表達，一定會混入國語。
就算政府想推廣返台語都好難喇，啲後生都唔明要學套殘缺又老套嘅語言。直接用國語唔使煩。

利申：支持台語復興

希特拉：「要消滅一個民族，首先要瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言。」
盡力保住香港啦

識又點
出街一開口都係國語
變咗小圈子語言有咩用

舐台撚媒唔撚抵得

台語已經形成左斷層 長年普及度不足 令到好多詞語都缺失左
當年小巨蛋點樣用台語讀都搞左好耐

其實只要一失去左個主導地位就好難救得番
日常實際應用既語境都冇埋 無啦啦點樣叫人講呢
特別係宜家既政府已經冇可能高壓強制人用某一種語言

之前上網睇李登輝演講
佢已經叫蒯22年唔喺國民黨統治之下

但係佢屌中國文化嗰時
講「儒家」、「獨裁統治」呢類專有名詞
或者「三民主義」等等
都要用國語補充
而年紀越細越多字要國語補充，到50歲之下
基本上冇人可以用全台語演講

之前連登仔好多人屌台仔台妹英文廢

唔知你哋有冇聽過台灣後生仔講台語

佢講英文點都叫夠字表達基本意思

我見有D台語節目搵後生仔上去

成分鐘都唔知UP乜春都有

中国人

臺語剩係識呢首舞女

好驚第時要同個孫講普通話

喺台南台中夜晚揸車聽收音機追極台都係講台語，完全唔知佢幹沙少

你認真聽吓，完全冇後生仔講嘢

香港人一樣唔重視
如果唔係上一代仲係用粵語做日常用語
依家有邊個家長唔係希望仔女做好英文普通話
係香港同人講自己廣東話唔好仲好似高級d 咁

試問廣東話最精闢既用詞，例如許冠傑d 歌詞
依家有幾多後生識用同明點解
其實已經有好多廣東話用字係呢幾代消失緊無人理
一樣係被人覺得某d 用字/詞係老餅先會用

因為我哋上堂學嘅係粵教中而唔係廣東話

所以我哋識讀嘅只係以北京話為主（只係冇中共用語）寫嘅廣東話，令到我哋好多字用火星文，求其打個同音字表達

坡仔

但人名照用閩客語拼音

廣東話沒被消滅部分原因係因為80年代至90年代初，香港都仲叫做有文化輸出。另一方面香港廣東話對不同語言包容能力較高，英日韓甚至國語都可以融埋入廣東話入面。幾百年後唔敢講，除非立法禁講廣東話，唔係我地有生之年都應該keep 到廣東話主流

你知唔知以前台語輸出幾勁
勁到kmt要ban人

抵啦 成日笑鳩香港人既廣東話

幾時有？

而家好多新一代本地香港細路係用普通話做母語
自己留意下
10後班細路同輩之間傾計用普通話多過廣東話

屌你老母 細個無人講普通話，家下多到差唔多日日聽 係香港就學好廣東話先啦屌 普通話

成日聽到d中學生講普通話

點解新加坡對外完全係講英文
但對內個個都仲識中文/福建話？

呢個真係想喊

國民黨最犀利係
佢唔使一日150個移民
已經消滅到台語

而台灣學屆都公認
連中國推普都冇當年國民黨咁顛

其實有分別
教育普及緊嘅時候通常都會帶嚟其所用嘅語言嘅dominance
例如台灣用官話 香港用廣東話 支那用普通話為共通語言
但普及咗之後要改變就好難
例如而家台語想挑戰國語 烏克蘭文挑戰俄文
係好難
蘇聯喺波羅的海一路都無辦法令俄文好似喺中亞咁完全壓制當地語言 因為佢本身已經普及咗
我覺得香港似呢蘇聯個例子多啲
當然支那可以去到幾狼就唔知

台仔: 聽不董，說中文

你知唔知國民黨去之前台語幾普及

想知依家台灣後生睇冇字幕布袋戲睇唔睇得明??

你睇段片，條友連自我介紹都覺得有難度

同連登仔講台灣語言就係
講台灣以前好普及台語、香港未來冇廣東話
結論係台灣有民族性啲，香港食老本

台灣：袜曉聽，袜曉講
香港(將來)：干你娘！我听不懂

有邊樣唔符合現實

其實都係港英幫手用廣東話做官方語言先頂到咁耐

係

香港唔頂得幾耐,講廣東話既舊一代人瓜曬之後,新一代講廣東話既人會慢慢變少,問題係要幾耐遮,50年定一百年定還是更多

唔知各位 有無聽過台語歌 雖然聽落有D老土 但有時覺得聽得舒服

世界第一等

志明與春嬌

心愛的人

嗰啲乜柒甘味人生世間情師奶劇咪大把台語
識唔小台灣各地嘅後生仔
見到好多因為家族因素其實識聽識講
不過除此之外就絕少用到
甚至唔會認自己識聽識講
覺得同香港有班讀國際學校嘅偽abc有d似

成日聽陳小雲

遲下香港都一樣

仲有賴銘偉

家後

顯卡...

又唔好拎廣東話黎比
始終廣東話相似古代語言
詩詞歌賦領域上仲有一定既重要性
要滅廣東話都未有耐

同埋一個國家要用幾種語言同時生存/做法定語言
當地公民係使用語言上必然係會有取捨
而導致到另一個語言少左用甚至唔用
正如唔會有咁多人口講廣東話，諗野用英文
除非自細講開英文，大左要用廣東話多先有呢種習慣

所以你用開某種語言的話
另一種語言能力相對較低
但唔會影響到佢真係完全唔識聽
因為當地仍然有人使用